plf-current/MoreStlc.v
@@ -290,7 +290,7 @@ From Coq Require Import Strings.String.
 
             -----------------------------------------------        (ST_CaseInr)
             case (inr T1 v2) of inl x1 => t1 | inr x2 => t2
-                           -->  [x2:=v1]t2
+                           -->  [x2:=v2]t2
 *)
 
 (** 定型规则：
@@ -578,6 +578,13 @@ From Coq Require Import Strings.String.
            else 1 + (halve (pred (pred x)))
 
 (* 请在此处解答 *)
+      halve =
+        fix
+          (\f:Nat->Nat
+           \x:Nat.
+           test x=0 then 0
+           else test (pred x)=0 then 0
+           else 1 + (f (pred (pred x))))
 
     [] *)
 
@@ -586,7 +593,23 @@ From Coq Require Import Strings.String.
     请分步骤写下 [fact 1] 如何归约为正规式（假定有一般算数操作的归约规则）。
 
     (* 请在此处解答 *)
-
+fact 1 = fix F 3
+->
+  (\x. test x=0 then 1 else x * (fix F (pred x))) 1
+->
+  test 1=0 then 1 else 3 * (fix F (pred 1))
+->
+  1 * (fix F (pred 1))
+->
+  1 * ((\x. test x=0 then 1 else x * (fix F (pred 1))) (pred 1))
+->
+  1 * ((\x. test x=0 then 1 else x * (fix F (pred x))) 0)
+->
+  1 * (test 0=0 then 1 else 0 * (fix F 0))
+->
+  1 * 1
+->
+  1
     [] *)
 
 (** 对任意类型 [T]，构造类型为 [T->T] 的函数的不动点的能力带了了一些令人惊讶的推论。
@@ -911,12 +934,20 @@ Fixpoint subst (x : string) (s : tm) (t : tm) : tm :=
   (* Complete the following cases. *)
 
   (* pairs *)
-  (* 请在此处解答 *)
+  | pair t1 t2 =>
+    pair (subst x s t1) (subst x s t2)
+  | fst t =>
+    fst (subst x s t)
+  | snd t =>
+    snd (subst x s t)
   (* let *)
-  (* 请在此处解答 *)
+  | tlet y t1 t2 =>
+    if eqb_string x y then tlet y (subst x s t1) t2 else
+      tlet y (subst x s t1) (subst x s t2)
+         (* i.e., [let x = t1 in t2] *)
   (* fix *)
-  (* 请在此处解答 *)
-  | _ => t  (* ... and delete this line when you finish the exercise *)
+  | tfix t =>
+    tfix (subst x s t)
   end.
 
 Notation "'[' x ':=' s ']' t" := (subst x s t) (at level 20).
@@ -1035,11 +1066,40 @@ Inductive step : tm -> tm -> Prop :=
   (* Add rules for the following extensions. *)
 
   (* 二元组 *)
-  (* 请在此处解答 *)
+  | ST_Pair1 : forall t1 t1' t2,
+      t1 --> t1' ->
+      pair t1 t2 --> pair t1' t2
+  | ST_Pair2 : forall v t2 t2',
+      value v ->
+      t2 --> t2' ->
+      pair v t2 --> pair v t2'
+  | ST_Fst : forall t1 t1',
+      t1 --> t1' ->
+      fst t1 --> fst t1'
+  | ST_FstPair : forall v1 v2,
+      value v1 ->
+      value v2 ->
+      fst (pair v1 v2) --> v1
+  | ST_Snd : forall t1 t1',
+      t1 --> t1' ->
+      snd t1 --> snd t1'
+  | ST_SndPair : forall v1 v2,
+      value v1 ->
+      value v2 ->
+      snd (pair v1 v2) --> v2
   (* let *)
-  (* 请在此处解答 *)
+  | ST_Let1 : forall x t1 t1' t2,
+      t1 --> t1' ->
+      tlet x t1 t2 --> tlet x t1' t2
+  | ST_LetValue : forall x v1 t2,
+      value v1 ->
+      tlet x v1 t2 --> [x:=v1]t2
   (* fix *)
-  (* 请在此处解答 *)
+  | ST_Fix1 : forall t1 t1',
+      t1 --> t1' ->
+      tfix t1 --> tfix t1'
+  | ST_FixAbs : forall x T t,
+      tfix (abs x T t) --> [x:=tfix (abs x T t)]t
 
 where "t1 '-->' t2" := (step t1 t2).
 
@@ -1118,11 +1178,25 @@ Inductive has_type : context -> tm -> ty -> Prop :=
   (* Add rules for the following extensions. *)
 
   (* pairs *)
-  (* 请在此处解答 *)
+  | T_Pair : forall Gamma t1 T1 t2 T2,
+      Gamma |- t1 \in T1 ->
+      Gamma |- t2 \in T2 ->
+      Gamma |- (pair t1 t2) \in (Prod T1 T2)
+  | T_Fst : forall Gamma t T1 T2,
+      Gamma |- t \in (Prod T1 T2) ->
+      Gamma |- (fst t) \in T1
+  | T_Snd : forall Gamma t T1 T2,
+      Gamma |- t \in (Prod T1 T2) ->
+      Gamma |- (snd t) \in T2
   (* let *)
-  (* 请在此处解答 *)
+  | T_Let : forall Gamma x t1 t2 T1 T2,
+      Gamma |- t1 \in T1 ->
+      (x |-> T1; Gamma) |- t2 \in T2 ->
+      Gamma |- (tlet x t1 t2) \in T2
   (* fix *)
-  (* 请在此处解答 *)
+  | T_Fix : forall Gamma t T,
+      Gamma |- t \in (Arrow T T) ->
+      Gamma |- (tfix t) \in T
 
 where "Gamma '|-' t '\in' T" := (has_type Gamma t T).
 
@@ -1209,15 +1283,13 @@ Proof.
   unfold test.
   (* 这里的类型导出式非常深，因此我们需要将 [auto] 的最大搜索深度从 5 改为 10。 *)
   auto 10.
-(* 请在此处解答 *) Admitted.
+Qed.
 
 Example numtest_reduces :
   test -->* const 5.
 Proof.
-(* 
   unfold test. normalize.
-*)
-(* 请在此处解答 *) Admitted.
+Qed.
 
 End Numtest.
 
@@ -1238,16 +1310,15 @@ Definition test :=
 
 Example typechecks :
   empty |- test \in Nat.
-Proof. unfold test. eauto 15. (* 请在此处解答 *) Admitted.
+Proof. unfold test. eauto 15. Qed.
 (* GRADE_THEOREM 0.25: typechecks *)
 
 Example reduces :
   test -->* const 6.
 Proof.
-(* 
   unfold test. normalize.
-*)
-(* 请在此处解答 *) Admitted.
+Qed.
+
 (* GRADE_THEOREM 0.25: reduces *)
 
 End Prodtest.
@@ -1266,16 +1337,15 @@ Definition test :=
 
 Example typechecks :
   empty |- test \in Nat.
-Proof. unfold test. eauto 15. (* 请在此处解答 *) Admitted.
+Proof. unfold test. eauto 15. Qed.
 (* GRADE_THEOREM 0.25: typechecks *)
 
 Example reduces :
   test -->* const 6.
 Proof.
-(* 
   unfold test. normalize.
-*)
-(* 请在此处解答 *) Admitted.
+Qed.
+
 (* GRADE_THEOREM 0.25: reduces *)
 
 End LetTest.
@@ -1296,15 +1366,13 @@ Definition test :=
 
 Example typechecks :
   empty |- test \in Nat.
-Proof. unfold test. eauto 15. (* 请在此处解答 *) Admitted.
+Proof. unfold test. eauto 15. Qed.
 
 Example reduces :
   test -->* (const 5).
 Proof.
-(* 
   unfold test. normalize.
-*)
-(* 请在此处解答 *) Admitted.
+Qed.
 
 End Sumtest1.
 
@@ -1330,15 +1398,13 @@ Definition test :=
 
 Example typechecks :
   empty |- test \in (Prod Nat Nat).
-Proof. unfold test. eauto 15. (* 请在此处解答 *) Admitted.
+Proof. unfold test. eauto 15. Qed.
 
 Example reduces :
   test -->* (pair (const 5) (const 0)).
 Proof.
-(* 
   unfold test. normalize.
-*)
-(* 请在此处解答 *) Admitted.
+Qed.
 
 End Sumtest2.
 
@@ -1361,15 +1427,13 @@ Definition test :=
 
 Example typechecks :
   empty |- test \in Nat.
-Proof. unfold test. eauto 20. (* 请在此处解答 *) Admitted.
+Proof. unfold test. eauto 20. Qed.
 
 Example reduces :
   test -->* (const 25).
 Proof.
-(* 
   unfold test. normalize.
-*)
-(* 请在此处解答 *) Admitted.
+Qed.
 
 End ListTest.
 
@@ -1397,16 +1461,14 @@ Definition fact :=
 
 Example typechecks :
   empty |- fact \in (Arrow Nat Nat).
-Proof. unfold fact. auto 10. (* 请在此处解答 *) Admitted.
+Proof. unfold fact. auto 10. Qed.
 (* GRADE_THEOREM 0.25: typechecks *)
 
 Example reduces :
   (app fact (const 4)) -->* (const 24).
 Proof.
-(* 
   unfold fact. normalize.
-*)
-(* 请在此处解答 *) Admitted.
+Qed.
 (* GRADE_THEOREM 0.25: reduces *)
 
 End FixTest1.
@@ -1436,7 +1498,7 @@ Example typechecks :
     (Arrow (Arrow Nat Nat)
       (Arrow (List Nat)
         (List Nat))).
-Proof. unfold map. auto 10. (* 请在此处解答 *) Admitted.
+Proof. unfold map. auto 10. Qed.
 (* GRADE_THEOREM 0.25: typechecks *)
 
 Example reduces :
@@ -1444,10 +1506,8 @@ Example reduces :
          (tcons (const 1) (tcons (const 2) (tnil Nat)))
   -->* (tcons (const 2) (tcons (const 3) (tnil Nat))).
 Proof.
-(* 
   unfold map. normalize.
-*)
-(* 请在此处解答 *) Admitted.
+Qed.
 (* GRADE_THEOREM 0.25: reduces *)
 
 End FixTest2.
@@ -1477,25 +1537,21 @@ Definition equal :=
 
 Example typechecks :
   empty |- equal \in (Arrow Nat (Arrow Nat Nat)).
-Proof. unfold equal. auto 10. (* 请在此处解答 *) Admitted.
+Proof. unfold equal. auto 10. Qed.
 (* GRADE_THEOREM 0.25: typechecks *)
 
 Example reduces :
   (app (app equal (const 4)) (const 4)) -->* (const 1).
 Proof.
-(* 
   unfold equal. normalize.
-*)
-(* 请在此处解答 *) Admitted.
+Qed.
 (* GRADE_THEOREM 0.25: reduces *)
 
 Example reduces2 :
   (app (app equal (const 4)) (const 5)) -->* (const 0).
 Proof.
-(* 
   unfold equal. normalize.
-*)
-(* 请在此处解答 *) Admitted.
+Qed.
 
 End FixTest3.
 
@@ -1533,16 +1589,15 @@ Definition eotest :=
 
 Example typechecks :
   empty |- eotest \in (Prod Nat Nat).
-Proof. unfold eotest. eauto 30. (* 请在此处解答 *) Admitted.
+Proof. unfold eotest. eauto 30. Qed.
 (* GRADE_THEOREM 0.25: typechecks *)
 
 Example reduces :
   eotest -->* (pair (const 0) (const 1)).
 Proof.
-(* 
   unfold eotest. normalize.
-*)
-(* 请在此处解答 *) Admitted.
+Qed.
+
 (* GRADE_THEOREM 0.25: reduces *)
 
 End FixTest4.
@@ -1707,13 +1762,34 @@ Proof with eauto.
 
   (* Complete the proof. *)
 
-  (* pairs *)
-  (* 请在此处解答 *)
-  (* let *)
-  (* 请在此处解答 *)
-  (* fix *)
-  (* 请在此处解答 *)
-(* 请在此处解答 *) Admitted.
+  - (* pairs *)
+    destruct IHHt1; subst...
+    destruct IHHt2; subst...
+    inversion H0...
+    inversion H...
+  - (* fst *)
+    right.
+    destruct IHHt; subst...
+    + (* t1 is a value *)
+      inversion H; subst; try solve_by_invert.
+      exists v1. apply ST_FstPair...
+    + inversion H...
+  - (* snd *)
+    right.
+    destruct IHHt; subst...
+    + (* t1 is a value *)
+      inversion H; subst; try solve_by_invert.
+      exists v2. apply ST_SndPair...
+    + inversion H...
+  - (* let *)
+    destruct IHHt1; subst...
+    inversion H; subst.
+    inversion H0; subst; try solve_by_invert...
+  - (* fix *)
+    destruct IHHt; subst...
+    + inversion H; subst; try solve_by_invert...
+    + inversion H...
+Qed.
 
 (* 请勿修改下面这一行： *)
 Definition manual_grade_for_progress : option (nat*string) := None.
@@ -1800,12 +1876,23 @@ Inductive appears_free_in : string -> tm -> Prop :=
   (* Add rules for the following extensions. *)
 
   (* pairs *)
-  (* 请在此处解答 *)
+  | afi_Pair1 : forall x t1 t2,
+      appears_free_in x t1 ->
+      appears_free_in x (pair t1 t2)
+  | afi_Pair2 : forall x t1 t2,
+      appears_free_in x t2 ->
+      appears_free_in x (pair t1 t2)
   (* let *)
-  (* 请在此处解答 *)
+  | afi_Let1 : forall x t1 t2,
+      appears_free_in x t1 ->
+      appears_free_in x (tlet x t1 t2)
+  | afi_Let2 : forall x t1 t2,
+      appears_free_in x t2 ->
+      appears_free_in x (tlet x t1 t2)
   (* fix *)
-  (* 请在此处解答 *)
-.
+  | afi_Fix : forall x t,
+      appears_free_in x t ->
+      appears_free_in x (tfix t).
 
 Hint Constructors appears_free_in.
 
@@ -1840,8 +1927,9 @@ Proof with eauto 30.
     destruct (eqb_stringP x2 y)...
 
   (* Complete the proof. *)
-
-  (* 请在此处解答 *) Admitted.
+  - (* T_Fst *)
+    eapply T_Fst... apply IHhas_type. intros x Hafi. apply Heqv. 
+    Admitted.
 
 Lemma free_in_context : forall x t T Gamma,
    appears_free_in x t ->
